★逾半受訪打工仔放工後收上司Whatsapp 七成人感嚴重困擾

打工仔每週加班3天 加薪幅度低於3%

工聯會屬會香港文職及專業人員總會今天（28日）公布有關文職人員的超時工作及薪酬幅度調查結果，調查於今年2至3月以網上及實體問卷進行，一共收集到502份有效問卷，當中67.3%為女姓、32.7%為男性。其中約56.2%受訪者平均每週工作時數超過45小時，約53.2%受訪者表示經常需加班。

經常加班者中，逾半每週加班日數多於3天。逾8成半人認為應該盡快規管標準工時。調查近3成受訪者在2017年遭到凍薪或減薪，即使獲加薪者中，逾半人加薪幅度低於3%。

智能電話普及，上司亦較易找到僱員。是次調查發現，54.6%受訪者表示，經常在下班或工餘時間收到上司透過Whatsapp等即時通訊軟件發出工作指示，比起2015年同類調查的24.5%大幅增加。而是次調查中，逾7成人認為因此對個人生活造成嚴重困擾。

郭偉強：情況嚴重可要求補償

立法會議員郭偉强認為，隨著科技發展，群組可加更多人，以即時通訊軟件溝通亦愈來愈普及，他建議，若長期出現此情況，可與僱主溝通，若情況嚴重可要求補償。總會預期，隨科技發展，此趨勢將會持續，認為中層及僱主有責任改善此加班文化。總會建議僱主向僱員加薪5至6%，與僱員分享經濟成果，以及避免於工餘時間向僱員發送任何有關工作訊息。總會亦要求，政府盡快訂明標準工時為每周44小時，加班須有1.5倍超時補償。

香港文職及專業人員總會今年開展「職場熊貓，全城關注」行動，將會有一系列活動及比賽，喚醒社會關注超時工作的嚴重情況。對於財政司司長陳茂波公佈預算案補漏拾遺措施，向毋須繳交薪俸稅或退稅金額不多於4,000元的市民派發4,000元。郭偉強認為，政府是回應了政黨及部分市民訴求，但對文職白領幫助不大，期望政府擴大金額及範圍。

24hours work

slave

垃圾老細要我哋收工時間覆客人whatsapp

鏟 whatsapp

有部電話專對付公司
收工熄機 擺喺office唔拎走
睇你點喺工作外時間搵我

成日星期日打過黎
最仆街試過半夜一點whatsapp

同僱主溝通
班垃圾hr講就叻

no easter holiday

just work...work...work

食老綜好撚過

勞假no Easter holiday

工聯會食屎先啦
不過香港人又抵死既

裝telegram, d 廢老通常唔會用

法國已經立晒法放工公司Whatsapp犯法, 香港講撚到冇晒符咁

無whatsapp應該試用期內就比人炒左

過左試用期先鏟囉

yes

try b4

扑左老細電話

又要嫌老闆 whatsapp 煩
又唔敢唔用 whatsapp

Use Nokia 耳根清淨

No ot = 廢青

2g電話 諗起都爽

OT=Slave DNA

Chi na DNA= hate working